

multiple-choice-questions-of-dbms-set-6

6-1. The minimal set of super key is called
A. Primary key
B. Secondary key
C. Candidate key
D. Foreign key
Answer: C 

6-2. A relation that has no partial dependencies is in which normal form
A. First
B. Second      
C. Third
D. BCNF
Answer: B 

6-3. A functional dependency between two or more non-key attributes is called
A. Transitive dependency
B. Partial transitive dependency
C. Functional dependency
D. Partial functional dependency
Answer: A 

6-4. A logical description of some portion of database that is required by a user to perform task is called as
A. System View
B. User View
C. Logical View
D. Data View
Answer: B 

6-5. ______________ is a classical approach to database design?
A. Left – Right approach
B. Right – Left approach
C. Top – Down approach
D. Bottom – Up approach 
Answer: C 

6-6. _____________ refers to the correctness and completeness of the data in a database?
A. Data security
B. Data integrity
C. Data constraint
D. Data independence
Answer: B 

6-7. A table that displays data redundancies yields ____________ anomalies
A. Insertion
B. Deletion
C. Update
D. All of the above
Answer: D 

6-8. A lock that allows concurrent transactions to access different rows of the same table is known as a
A. Field-level lock
B. Row-level lock
C. Table-level lock
D. Database-level lock 
Answer: A 

6-9. A type of query that is placed within a WHERE or HAVING clause of another query is called
A. Super query
B. Sub query
C. Master query
D. Multi-query
Answer: B 

6-10. A transaction completes its execution is said to be
A. Saved
B. Loaded
C. Rolled
D. Committed
Answer: D


multiple-choice-questions-of-dbms-set-5

5-1. Which of the following option is use to retrieval of data?
a. Stack
b. Data Structure
c. Linked list
d. Query
Answer: d 

5-2. ODBC stands for ______
a. Offline database connection
b. Oriented database connection Â  Â  Â 
c. Open database connection
d. None of above
Answer: c 

5-3. Which algebra is widely used in DBMS?
a. Relational algebra
b. Arithmetic algebra
c. Both
d. None
Answer: a 

5-4. Which of the following is an unary operation?
a. Selection operation
b. Generalized selection
c. Primitive operation
d. Projection operation
Answer: b 

5-5. Which SQL Query is use to remove a table and all its data from the database?
a. Create Table
b. Alter Table
c. Drop Table
d. None of these
Answer: c 

5-6. In precedence of set operators the expression is evaluated from:
a. Left to Left
b. Left to Right
c. Right to Right
d. Right to Left
Answer: b 

5-7. In DBMS FD stands for _______
a. Facilitate data
b. Functional data
c. Facilitate dependency
d. Functional dependency
Answer: d 

5-8. How many types of keys in Database Design?
a. Candidate key
b. Primary key
c. Foreign key
d. All of these
Answer: d 

5-9. Which of the following is based on Multi Valued Dependency?
a. First
b. Second
c. Third
d. Fourth
Answer: d 

5-10. Which of the following is the structure of the Database?
a. Table
b. Schema
c. Relation
d. None of these
Answer: b


multiple-choice-questions-of-dbms-set-4

4-1. which of the following is not an Aggregate function?
A. Min
B. Max
C. Select
D. Avg
Answer: C 

4-2. The attribute that can be divided into other attributes is called
A. Simple Attribute
B. Composite Attribute      
C. Multi-valued Attribute
D. Derived Attribute
Answer: B 

4-3. In an Entity-Relationship Diagram “Ellipses” represents
A. Attributes
B. Weak entity set
C. Relationship sets
D. Multi-valued attributes
Answer: A 

4-4. In an Entity-Relationship Diagram “Diamonds” represents
A. Attributes
B. Multi-valued attributes
C. Weak entity set
D. Relationship sets
Answer: D 

4-5. What is ACID properties of Transactions?
A. Atomicity, Consistency, Isolation, Database
B. Atomicity, Consistency, Isolation, Durability
C. Atomicity, Consistency, Inconsistent, Durability
D. Automatically, Concurrency, Isolation, Durability
Answer: B 

4-6. If every non-key attribute is functionally dependent on the primary key, the relation will be in 
A. First Normal Form
B. Second Normal Form
C. Third Normal Form
D. Fourth Formal Form
Answer: C 

4-7. Database locking concept is used to solve the problem of 
A. Lost Update
B. Uncommitted Dependency
C. Inconsistent Data
D. All of the above 
Answer: D 

4-8. UML is stands for
A. Universal Modeling Language
B. Unified Modeling Language
C. United Modeling Language
D. Uni Modeling Language
Answer: B 

4-9. Data Manipulation Language (DML) is not to
A. Create information table in the Database
B. Insertion of new information into the Database
C. Deletion of information in the Database
D. Modification of information in the Database
Answer: A 

4-10. Which of the following in true regarding Referential Integrity?
A. Every primary-key value must match a primary-key value in an associated table
B. Every primary-key value must match a foreign-key value in an associated table
C. Every foreign-key value must match a primary-key value in an associated table
D. Every foreign-key value must match a foreign-key value in an associated table
Answer: C


multiple-choice-questions-of-dbms-set-3

3-1. Who proposed the relational model?
A. Bill Gates
B. E.F. Codd
C. Herman Hollerith
D. Charles Babbage
Answer: B 

3-2. Set of premitted values of each attribute is called
A. Domain
B. Tuple            
C. Relation
D. Schema
Answer: A 

3-3. Which of the following in true regarding Null Value?
A. Null = 0
B. Null  0
D. Null  0 
Answer: D 

3-4. Logical design of database is called
A. Database Instance
B. Database Snapshot
C. Database Schema
D. All of the above
Answer: C 

3-5. Snapshot of the dta in the database at a given instant of time is called
A. Database Schema
B. Database Instance
C. Database Snapshot
D. All of the above
Answer: B 

3-6. Which of the following is not Unary operation?
A. Select
B. Project
C. Rename
D. Union 
Answer: D 

3-7. Which of the following is not binary operation?
A. Union
B. Project
C. Set Difference
D. Cartesian Product
Answer: B 

3-8. Which of the following is correct regarding Aggregate functions?
A. it takes a list of values and return a single values as result
B. it takes a list of values and return a list of values as result
C. it takes a single value and returns a list of values as result
D. it takes a single value and returns a single value as result
Answer: A 

3-9. The Primary key must be 
A. Non Null
B. Unique
C. Option A or B
D. Option A and B 
Answer: D 

3-10. A command to remove a relation from an SQL database
A. Delete table <table name>
B. Drop table <table name>
C. Erase table <table name>
D. Alter table <table name>
Answer: B


multiple-choice-questions-of-dbms-set-2

2-1. Which of the following represents a relationship among a set of values.
A. A Row
B. A Table
C. A Field
D. A Column
Answer: A 

2-2. Column header is refer as 
A. Table
B. Relation           
C. Attributes
D. Domain
Answer: C 

2-3. A Relation is a
A. Subset of a Cartesian product of a list of attributes
B. Subset of a Cartesian product of a list of domains
C. Subset of a Cartesian product of a list of tuple
D. Subset of a Cartesian product of a list of relations
Answer: B 

2-4. In mathematical term Table is referred as
A. Relation
B. Attribute
C. Tuple
D. Domain
Answer: A 

2-5. In mathematical term Row is referred as
A. Relation
B. Attribute
C. Tuple
D. Domain
Answer: C 

2-6. _______ allow us to identify uniquely a tuple in the relation.
A. Superkey
B. Domain
C. Attribute
D. Schema
Answer: A 

2-7. Minimal Superkeys are called
A. Schema keys
B. Candidate keys
C. Domain keys
D. Attribute keys
Answer: B 

2-8. Which of the following is not Modification of the Database
A. Deletion
B. Insertion
C. Sorting
D. Updating
Answer: C 

2-9. Which of the following is Relation-algebra Operation
A. Select
B. Union
C. Rename
D. All of the above 
Answer: D 

2-10. Which of the following in not Outer join?
A. Left outer join
B. Right outer join
C. Full outer join
D. All of the above 
Answer: D


multiple-choice-questions-of-dbms-set-1

1-1. A Database Management System (DBMS) is
A. Collection of interrelated data
B. Collection of programs to access data
C. Collection of data describing one particular enterprise
D. All of the above
Answer: D 

1-2. Which of the following is not a level of data abstraction?
A. Physical Level
B. Critical Level      
C. Logical Level
D. View Level
Answer: B 

1-3. Disadvantages of File systems to store data is:
A. Data redundancy and inconsistency
B. Difficulty in accessing data
C. Data isolation
D. All of the above
Answer: D 

1-4. In an Entity-Relationship Diagram Rectangles represents 
A. Entity sets
B. Attributes
C. Database
D. Tables
Answer: A 

1-5. Which of the following is not a Storage Manager Component?
A. Transaction Manager
B. Logical Manager
C. Buffer Manager
D. File Manager
Answer: B 

1-6. Data Manipulation Language enables users to 
A. Retrieval of information stored in database
B. Insertion of new information into the database
C. Deletion of information from the database
D. All of the above
Answer: D 

1-7. Which of the following is not an Schema?
A. Database Schema
B. Physical Schema
C. Critical Schema
D. Logical Schema
Answer: C 

1-8. Which of the following is Database Language?
A. Data Definition Language
B. Data Manipulation Language
C. Query Language
D. All of the above
Answer: D 

1-9. Which of the following in not a function of DBA?
A. Network Maintenance
B. Routine Maintenance
C. Schema Definition
D. Authorization for data access
Answer: A 

1-10. Which of the following is a Data Model?
A. Entity-Relationship model
B. Relational data model
C. Object-Based data model
D. All of the above
Answer: D
