

multiple-choice-questions-of-operating-systems-set-7

7-1. Paging is implemented in 
A. Operating System
B. Hardware
C. Software
D. All of them
Answer: B 

7-2. Page-Table length register (PTLR) indicates size of 
A. Page Table
B. Paging File           
C. Main Memory
D. Virtual Memory
Answer: A 

7-3. Bring a page into memory only when it is needed is called
A. Demand Memory
B. Demand Paging
C. Page Fault
D. Page Segmentation
Answer: B 

7-4. Which of the following is not the approach to Handling Deadlocks
A. Deadlock Prevention
B. Deadlock Avoidance
C. Detect & Recover
D. Virtual Memory
Answer: D 

7-5. Which scheduler selects which processes should be brought into the ready queue?
A. Real-term
B. Long-term
C. Mid-term
D. Short-term
Answer: B 

7-6. Dived logical memory into blocks with the same size as frames are called
A. Pages
B. Frames
C. Page Table
D. Segmentation
Answer: A 

7-7. Which memory allocation policy allocate the largest hole to the process?
A. Best-Fit
B. Worst-Fit
C. First-Fit
D. None of them
Answer: B 

7-8. When there is enough memory to fit a process in memory, but the space is not contiguous we need
A. Internal Fragmentation
B. Virtual Fragmentation
C. External Fragmentation
D. None of them
Answer: C 

7-9. Piece of code that only one thread can execute at a time is called
A. Mutual Exclusion
B. Critical Section
C. Synchronization
D. All of them
Answer: B 

7-10. When a thread waits indefinitely for some resource, but other threads are actually using it is called
A. Starvation
B. Demand Paging
C. Segmentation
D. None of them 
Answer: A


multiple-choice-questions-of-operating-systems-set-6

6-1 An operating system is a program or a group of programs that
A. Helps in checking the spelling of Word
B. Maintain the relationship in Database
C. Manages the resources of the Computer
D. Performs the calculations of cells in Excel
Answer: C 

6-2 What is contained in the page table?
A. Base address of each frame and corresponding page number
B. Memory address and corresponding page number         
C. File name and corresponding page number
D. None of Above
Answer: A 

6-3 The chunks of a memory are known as 
A. Sector
B. Offset
C. Page
D. Frame
Answer: D 

6-4 Which of the following is an essential file of a MS-DOS boot disk?
A. COMMAND.COM
B. START.COM
C. TREE.COM
D. VER.COM
Answer: A 

6-5 Which of the following operating system reads and reacts in actual time?
A. Quick Response System
B. Real Time System
C. Time Sharing System
D. Batch Processing System
Answer: B 

6-6 Which of the following resources must be protected by the operating system?
A. I/O
B. Memory
C. CPU
D. All of the above
Answer: D 

6-7 Command Interpreter is also known as
A. Prompt
B. Shell
C. Command
D. DOS Prompt
Answer: B 

6-8 Which of the following is major activities of an operating system in regard to secondary-storage
management?
A. Free-space management
B. Storage allocation
C. Disk scheduling
D. All of the above
Answer: D 

6-9 Which of the following are System Programming Language?
A. C
B. PL/360
C. Pascal
D. All of the above
Answer: D 

6-10 The operating system keeps the information of files in a table called
A. File Folder Table (FFT)
B. File Index Table (FIT)
C. File Allocation Table (FAT)
D. Directory Index Table (DIT)
Answer: C


multiple-choice-questions-of-operating-systems-set-5

5-1 What does Beladyâs Anomaly related to?
A. Page Replacement Algorithm
B. Memory Management Algorithm
C. Deadlock Prevention Algorithm
D. Disk Scheduling Algorithm
Answer: A 

5-2 What are the two types of Semaphore?
A. Digital Semaphores and Binary Semaphores
B. Analog Semaphores and Octal Semaphores Â  Â  Â  Â Â 
C. Counting Semaphores and Binary Semaphores
D. Critical Semaphores and System Semaphores
Answer: C 

5-3 What is dispatch latency?
A. The time taken by the dispatcher to stop one process and start another
B. The time taken by the processor to write a file into disk
C. The whole time taken by all processor
D. None of Above
Answer: A 

5-4 Which of the following is not process states?
A. New
B. Running
C. Ready
D. Finished
Answer: D 

5-5 What are the requirements for the solution to critical section problem?
A. Mutual Exclusion
B. Progress
C. Bounded Waiting
D. All of Above
Answer: D 

5-6 Which of the following is the allocation method of a disk space?
A. Contiguous allocation
B. Linked allocation
C. Indexed allocation
D. All of the Above
Answer: D 

5-7 What is the method of handling deadlocks?
A. Use a protocol to ensure that the system will never enter a deadlock state.
B. Allow the system to enter the deadlock state and then recover.
C. Pretend that deadlocks never occur in the system.
D. All of the Above
Answer: D 

5-8 What do you mean by Memory Compaction?
A. Combine multiple equal memory holes into one big hole
B. Combine multiple small memory holes into one big hole
C. Divide big memory hole into small holes
D. Divide memory hole by 2
Answer: B 

5-9 What is Thrashing?
A. A high paging activity is called thrashing.
B. A high executing activity is called thrashing
C. A extremely long process is called thrashing
D. A extremely long virtual memory is called thrashing
Answer: A 

5-10 What hole will allocates in âWorst-Fitâ algorithm of memory management?
A. It allocates the smaller hole than required memory hole
B. It allocates the smallest hole from the available memory holes
C. It allocates the largest hole from the available memory holes
D. It allocates the exact same size memory hole
Answer: C


multiple-choice-questions-of-operating-systems-set-4

4-1 Which one of the following is not the function of Operating System?
A.  Resource Management
B.  File Management
C.  Networking
D.  Processor Management
Answer: C 

4-2 The Banker’s algorithm is used
A.  to rectify deadlock
B.  to detect deadlock        
C.  to prevent deadlock
D.  to slove deadlock
Answer: C 

4-3 Which of the following concept is best to preventing page faults?
A.  Paging
B.  The working set
C.  Hit ratios
D.  Address location resolution
Answer: B 

4-4 Which of the following memory unit that processor can access more rapidly
A.  Main Memory
B.  Virtual Memory
C.  Cache memory
D.  Read Only Memory
Answer: C 

4-5 A page fault occurs when
A.  the Deadlock happens
B.  the Segmentation starts
C.  the page is found in the memory
D.  the page is not found in the memory
Answer: D 

4-6 Bringing a page into memory only when it is needed, this mechanism is called
A.  Deadlock
B.  Page Fault
C.  Dormant Paging
D.  Demand Paging
Answer: D 

4-7 First-in-First-Out (FIFO) scheduling is
A.  Non Preemptive Scheduling
B.  Preemptive Scheduling
C.  Fair Share Scheduling
D.  Deadline Scheduling
Answer: A 

4-8 Copying a process from memory to disk to allow space for other processes is Called
A.  Swapping
B.  Deadlock
C.  Demand Paging
D.  Page Fault
Answer: A 

4-9. The necessary conditions needed before deadlock can occur?
A.  No Mutual Exclusion, Hold and wait, Preemption, Circular Wait
B.  Mutual Exclusion, No Hold and wait, Preemption, Circular Wait
C.  Mutual Exclusion, Hold and wait, No Preemption, Circular Wait
D.  Mutual Exclusion, Hold and wait, Preemption, No Circular Wait
Answer: C 

4-10 A program in execution is called
A.  A Paging
B.  A Process
C.  A virtual memory
D.  A Demand Page
Answer: B


multiple-choice-questions-of-operating-systems-set-3

3-1  Which of the following file format supports in Windows 7?
A)  NTFS
B)  BSD
C)  EXT
D)  All of the above
Answer: A 

3-2 The Primary job of the operating system is
A)  Manage Commands
B)  Manage Users        
C)  Manage Programs
D)  Manage Resources
Answer: D 

3-3 What is the meaning of “Hibernate” in Windows XP/Windows 7?
A)  Restart the Computer in safe mode
B)  Restart the Computer in hibernate mode
C)  Shutdown the Computer terminating all the running applications
D)  Shutdown the Computer without closing the running applications
Answer: D 

3-4 Who is called a supervisor of computer activity?
A)  Memory
B)  Operating System
C)  I/O Devices
D)  Control Unit
Answer: B 

3-5 Virtual Memory is
A)  Extremely Large Main memory
B)  Extremely Large Secondary memory
C)  An illusion of extremely large main memory
D)  An illusion of extremely large secondary memory
Answer: C 

3-6 Operating System manages
A)  Memory
B)  Processor
C)  I/O devices
D)  All of the above
Answer: D 

3-7 What should be the first step while OS upgrading?
A)  Delete old Operating System
B)  Backup old Operating System
C)  Backup Critical Data
D)  Format Hard Disks
Answer: C 

3-8 Unix Operating System is an
A)  Multi User Operating System
B)  Time Sharing Operating System
C)  Multi Tasking Operating System
D)  All the Above
Answer: D 

3-9 In which type of the following OS, the response time is very crucial.
A)  Network Operating System
B)  Real Time Operating System
C)  Batch Operating System
D)  Unix Operating System
Answer: B 

3-10 The file system “NTFS” stands for
A)  New Type File System
B)  Never Terminated File System
C)  New Technology File System
D)  Non Terminated File System
Answer: C


multiple-choice-questions-of-operating-systems-set-2

2-1. When a computer is first turned on or restarted, a special type of absolute loader called ____ is executed
A. Compile and Go loader
B. Boot loader
C. Bootstrap loader
D. Relating loader
Answer: C 

2-2. Which of the following Operating systems is better for implementing a Client-Server network
A. MS DOS
B. Windows 95    
C. Windows 98
D. Windows 2000
Answer: D 

2-3. The operating system manages
A. Memory
B. Processes
C. Disks and I/O devices
D. all of the above
Answer: D 

2-4. Usually, in MSDOS, the primary hard disk drives has the drive letter ____
A. A
B. B
C. C
D. D
Answer: C 

2-5. What is the function of an operating system?
A. Manages computer’s resources very efficiently
B. Takes care of scheduling jobs for execution
C. Manages the flow of data and instructions
D. All of the above
Answer: D 

2-6. Which is not the function of the Operating System?
A. Memory management
B. Disk management
C. Application management
D. Virus Protection
Answer: D 

2-7. Which Operating System doesn’t support networking between computers?
A. Windows 3.1
B. Windows 95
C. Windows 2000
D. Windows NT
Answer: A 

2-8. Which Operating System doesn’t support long file names?
A. OS/2
B. Windows 95
C. MS-DOS
D. Windows NT
Answer: C 

2-9. Which file keeps commands to execute automatically when OS is started?
A. command.com
B. any batch file
C. autoexec.bat
D. config.sys
Answer: C 

2-10. What should be the extension to execute files?
A. EXE
B. BAT
C. COM
D. All of the above
Answer: D


multiple-choice-questions-of-operating-systems-set-1

1-1. ______ is used in operating system to separate mechanism from policy
A. Single level implementation
B. Two level implementation
C. Multi level implementation
D. None
Answer: B 

1-2. The operating system creates _____ from the physical computer
A. Virtual space
B. Virtual computers     
C. Virtual device
D. None
Answer: B 

1-3. ______ shares characteristics with both hardware and software
A. Operating system
B. Software
C. Data
D. None
Answer: A 

1-4. Multiprogramming systems:
A. Are easier to develop than single programming systems
B. Execute each job faster
C. Execute more jobs in the same time period
D. Are used only one large mainframe computers.
Answer: C 

1-5. Which is the first program run on a computer when the computer boots up?
A. System software
B. Operating system
C. System operations
D. None
Answer: B 

1-6. Which is built directly on the hardware?
A. Computer Environment
B. Application Software
C. Operating System
D. Database System
Answer: C 

1-7. Which of the following Operating System does not implement multitasking truly?
A. Windows 98
B. Windows NT
C. Windows XP
D. MS DOS
Answer: D 

1-8. Which runs on computer hardware and serve as platform for other software to run on?
A. Operating System
B. Application Software
C. System Software
D. All
Answer: A 

1-9. Which is the layer of a computer system between the hardware and the user program
A. Operating environment
B. Operating system
C. System environment
D. None
Answer: B 

1-10. The primary purpose of an operating system is:
A. To make the most efficient use of the computer hardware
B. To allow people to use the computer,
C. To keep systems programmers employed
D. To make computers easier to use
Answer: A
